四人被控刑事損壞新都會廣場優品360 羅德泉今判3人社會服務令240小時 1人感化24個月

#東區裁判法院第一庭
#羅德泉主任裁判官
#1013葵芳 #判刑
D1:陳(18) / D2:曾(18)
D3: * (16)／D7:黃(19)

控罪：刑事損壞

詳情：
各被告同被控於2019年10月13日，在葵涌新都會廣場優品5樓574A號舖優品360內，與一不知名男子損壞屬於彩鷗國際有限公司的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞

背景及案情
2019年10月13日，網民發起「18區開花」行動在各區商場舉行「罷買日」。網上有人呼籲在抗爭者在葵涌等各區商場針對目標商鋪進行破壞，葵涌警區警員遂到場處理。

——————————————-

📌同案的D4鄒(54)和D6林(17)已於較早前在 #羅德泉主任裁判官 席前認罪，兩人分別被判8個月監禁及更生中心。

📌D1,2,3,7 於2月17日在庭上認罪，同案D5之後在西九龍裁判法院兒童法庭答辯時亦承認控罪並將於3月15日判刑

🛑判刑速報
D1:陳(18) 社會服務令240小時
D2:曾(18)社會服務令240小時
D3: * (16)接受感化24個月
D7:黃(19)社會服務令240小時

每人賠償1134.50，在保釋金扣除

判刑詳情後補

算輕手

四位女手足

等睇律政司上訴

同案的D4鄒(54)和D6林(17)已於較早前在 #羅德泉主任裁判官 席前認罪，兩人分別被判8個月監禁及更生中心。

同案 但鄒54 咁撚重嘅

因住律政閪又上訴刑期太輕

大人加重罪責

push

泉叔判應該唔會了

羅德泉判唔驚。

你又知係女？

司法機構個表同先前新聞有資料

前年10月13日7名男女在「優品360」進行破壞，損壞店內貨架、鐵閘等物品，維修近8000元。葵青警區警員當場將疑犯拘捕。7名被告介乎15至54歲，當中4人承認刑事毁壞控罪後被還押至今日於東區裁判法院判刑，4人分別被判240小時社會服務令及24個月感化。裁判官下令4人各需賠償1134.5元予受損店舖。

4名被告為同校學生，18歲姓陳被告及其16歲妹妹，18歲姓曾被告及19姓黃被告。4人各自的辯方律師分別在求情時指出，4人感化報告正面，願承擔後果，有悔意。望法庭予以非監禁式刑罰，令她們專注學業，回饋社會。

主任裁判官羅德泉形容4名被告行為無法無天，但考慮各方報告正面，4人年輕並認罪，接納青少年罪犯評核委員會的報告，判處陳、曾及黃3人240小時社會服務令，16歲少女24個月感化。

警方葵青警區探員於案發日得知有網上號召刑毀目標商店，乃預先派出探員在新都會廣場巡查，約下午3時35分左右，發現有7名黑衣人衝入「優品360」破壞，將店內食物推跌，其中15歲少年更用雨傘把食物掃跌，探員即上前將各人拘捕,其中15歲少年警誡下表示「我都係跟人入黎打爛，之後就比你拉咗」。現場閉路電視全把黑衣人破壞店佈食物等拍下，歷時僅一分鐘，之後即逃離現場。

其實240算重....

算重...
你諗下佢賠先賠千幾蚊野姐係好少損失...

無聽案情
但想問問平時呢啲caee 如果唔計政治案的話，應該係點判 / 判成點？

唔告暴動算輕手啦

正常賠錢加簽保守行為 或者120
因為先賠千幾蚊野 無傷人 無收利益 後生

嚴官 真心已經算釘 都上訴 真係CLS